
\documentclass[a4paper,12pt]{article}

% --- Use XeLaTeX font support ---


\usepackage{fontspec}
\setmainfont{TeX Gyre Termes} % nice Times-like font, installed by texlive-core
\setsansfont{TeX Gyre Heros} % optional sans-serif
\setmonofont{Fira Code}       % optional monospaced font
% --- Math packages ---
\usepackage{amsmath, amssymb, amsthm}
\usepackage{mathtools}

% --- Page layout ---
\usepackage[margin=1in]{geometry}

% --- Better lists ---
\usepackage{enumitem}
% --- Hyperlinks for references ---
\usepackage[colorlinks=true, linkcolor=blue, urlcolor=blue]{hyperref}

% Header: fancy layout like the rovided image
\usepackage{fancyhdr}
\setlength{\headheight}{26pt} % increase if fancyhdr warns
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear header/footer
\rhead{\begin{tabular}{r} Mt.: 3052737\end{tabular}}
\chead{\begin{tabular}{c}LûÑsungen EA 2\end{tabular}}
\lhead{\begin{tabular}{l}61211 Analysis SS26 \end{tabular}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.8pt}
\fancyfoot[C]{- \thepage\ -}
% Ensure the plain page style (used by \maketitle) uses the same header

% --- Line spacing ---
\usepackage{setspace} % provides \doublespacing and \onehalfspacing

% --- Optional solutions environment ---
\newenvironment{solution}{
  \par\noindent\textbf{Solution:}\quad
}{\hfill$\blacksquare$\par\vspace{1em}}

% % --- Title info ---
% \title{Aufgabe \#1}
% \author{Your Name}
% \date{\today}
% 
\begin{document}
\raggedright
% Enable double (2.0) line spacing for the document body
\doublespacing


\noindent\textbf{Aufgabe 3} \\
\noindent\textbf{(a)} 
Einsetzen von $g(x) = \sin x$ in $f(x)$:$$(f \circ g)(x) = f(\sin x) = \begin{cases} -1, & \text{falls } \sin x < 0 \\ 1, & \text{falls } \sin x \ge 0 \end{cases}$$
Die Funktion hat an den Punkten $sin(x)=0$ Unstetigkeitspunkte, also wenn $x=k\pi$ ist. Exemplarisch lûÊsst sich das fû¥r die Stelle $k=0$ mit dem Folgenkriterium zeigen. \\
AnnûÊherung von rechts mit der Folge $x_n = 1/n$, dann ist $\sin(x_n)>0$ und damit $f(\sin(x_n)) = 1$. Der rechseitige Grenzwert ist 1. \\
Bei AnnûÊherung von links mit $x_n = - 1/n$ ist der Grenzwert $-1$ wegen $\sin(x_n)<0$. \\
Da der linkseitige und rechseitige Grenzwert nicht û¥bereinstimmen ist die Funktion im Punkt $x=0$ nicht stetig. \\
Auf den Teilstû¥cken (offenen Intervallen) zwischen den Punkten  $x \neq k\pi$ handelt es sich quasi um eine Verknû¥pfung von stetigen Funktionen. Die Funktion $f \circ g$ ist daher in diesen Abschnitten stetig.

\bigskip
\noindent\textbf{(b)} \\
\begin{itemize}
    \item Klar ist $f_n(0) =0$ und $f_n(1) = n$.
Da $f_n(x)$ als Polynomfunktion stetig ist folgt aus dem Zwischenwertsatz, dass es (mindestens) ein $x_n$ mit $f_n(x_n)=1$ gibt. Da $f_n$ nur aus positiven Potenzen besteht ist die Ableitung positiv fû¥r $x>0$, die Funktion ist daher monoton steigend und das $x_n$ eindeutig. 
\item Die nûÊchste Funktion in der Reihe ist $f_{n+1}(x)=x+xôý+ \cdots + x^{n+1}=f_n(x)+x^{n+1} $. Wegen $f_n(x_n)=1$ folgt $f_{n+1}(x_n) = 1 + x_n^{n+1}$. Wir wissen, dass $x_n > 0$ ist. Daher ist $f_{n+1}(x_n) > 1$. Aufgrund der Monotonie der Funktion muss $x_{n+1} < x_n$ gelten. Damit ist gezeigt, das $(x_n)$ streng monoton ist.
\item Mit Hilfe der geometrischen Summe lûÊsst sich die Funktion umformulieren als 
$$f_n(x_n) = x_n \frac{1-x_n^n}{1-x_n}= 1$$
Multiplizieren beider Seiten mit $1-x_n$
$$x_n(1-x_n^n)=1-x_n$$
$$x_n - x_n^{n+1} = 1 - x_n$$
$$2x_n - 1 = x_n^{n+1}$$
Da $(x_n)$ monoton fûÊllt, ist jedes $x_n \le x_2$.
 \\
 Und fû¥r $x_2$ gilt $x_2^2 + x_2 = 1$ daher ist $x_2 <1$ und $\lim_{n\to\infty} x_2^{n+1} = 0$. Da alle $x_n$ zwischen $0$ und $x_2$ liegen mû¥ssen, folgt damit aus dem Sandwich-Theorem $\lim_{n \to \infty} x_n^{n+1} = 0$. \\
Es folgt:
$$2x^* - 1 = 0$$$$2x^* = 1$$$$x^* = \frac{1}{2}$$Der Grenzwert der Folge ist also $1/2$.

\end{itemize}

\noindent\textbf{(c)} \\
\textbf{Nicht gleichmûÊûŸig stetig auf }$\mathbf{]0,a[}$\\

Zwei Folgen, die fû¥r $n \to \infty$ gegen $0$ konvergieren und genau die Hoch- und Tiefpunkte der Sinus-Schwingung treffen:
$$x_n = \frac{1}{\frac{\pi}{2} + 2\pi n} \quad , \quad y_n = \frac{1}{\frac{3\pi}{2} + 2\pi n}$$
Dann gilt:
$$x_n \rightarrow 0, \quad y_n \rightarrow 0$$
Insbesondere liegen $x_n$ und $y_n$ in $]0,a[$ fû¥r grosse n. Ausserdem 
$$|x_n - y_n| \rightarrow 0$$
Fû¥r die Sinusterme gilt aber: $$\sin\left(\frac{1}{x_n}\right) = \sin\left(\frac{\pi}{2} + 2\pi n\right) = 1$$ und $$\sin\left(\frac{1}{y_n}\right) = \sin\left(\frac{3\pi}{2} + 2\pi n\right) = -1.$$
Damit ergeben sich die Funktionswerte:$$f(x_n) = \frac{x_n+2}{x_n+1} \cdot 1 \quad \text{und} \quad f(y_n) = \frac{y_n+2}{y_n+1} \cdot (-1)$$
Abstand der Funktionswerte:
$$ |f(x_n) - f(y_n)| \rightarrow |2 \cdot 1 - 2 \cdot (-1)| = |2 - (-2)| = 4$$
Obwohl also
$$|x_n - y_n| \rightarrow 0,$$
geht 
$$|f(x_n) - f(y_n)|$$ nicht gegen null. Damit ist $f(x)$ auf $]0,a[$  nicht gleichmûÊûŸig stetig. \\
\bigskip
\textbf{GleichmûÊûŸig stetig auf }$\mathbf{[a,\infty[}$\\
Die Funktion ist dort diff'bar:
$$f'(x) = \left( \frac{1\cdot(x+1) - (x+2)\cdot1}{(x+1)^2} \right) \sin\left(\frac{1}{x}\right) + \left( \frac{x+2}{x+1} \right) \cos\left(\frac{1}{x}\right) \cdot \left(-\frac{1}{x^2}\right)$$
$$f'(x) = \frac{-1}{(x+1)^2} \sin\left(\frac{1}{x}\right) - \frac{x+2}{x^2(x+1)} \cos\left(\frac{1}{x}\right)$$
AbschûÊtzen der Ableitung: 
$$|f'(x)| \le \left| \frac{-1}{(x+1)^2} \right| \cdot \left|\sin\left(\frac{1}{x}\right)\right| + \left| \frac{x+2}{x^2(x+1)} \right| \cdot \left|\cos\left(\frac{1}{x}\right)\right|$$$$|f'(x)| \le \frac{1}{(x+1)^2} + \frac{x+2}{x^2(x+1)}$$
AbschûÊtzen nach der Brû¥che nach oben indem der Nenner mûÑglichst klein wird $(x=a)$:
$$L = \frac{1}{(a+1)^2} + \frac{1}{a^2} + \frac{1}{a^2(a+1)}$$

($\frac{x+2}{x^2(x+1)} = \frac{(x+1) + 1}{x^2(x+1)} = \frac{1}{x^2} + \frac{1}{x^2(x+1)}$)\\
Also gilt:
$$|f'(x)| \le L$$
Da die Ableitung auf dem gesamten Intervall $[a, \infty[$ durch $L$ beschrûÊnkt ist, ist $f$ dort dehnungsbeschrûÊnkt (Lipschitz-stetig). Nach dem Mittelwertsatz der Differenzialrechnung gilt fû¥r alle $x, y \in [a, \infty[$:$$|f(x) - f(y)| \le L |x - y|$$
Jede Lipschitz-stetige Funktion ist aber zwingend gleichmûÊûŸig stetig
\end{document}